做左幾年放射師， 你問我答

如題， 唔自爆既都會答

係咪會影響生育？

做依行既係咪多數生女

對健康有咩影響

大把同事有仔有女， 健健康康， 其實冇影響

生仔生女機會一樣， 要問上帝

人工幾多

師兄 你間院請夠人未
students恐慌緊

其實有哂足夠shielding, 所受輻射量好低， 唔影響日常健康。Background 其實都有輻射， 冇得避

Rad 2 2x K到4x K
Rad 1 4x K到6x K
再上admin會多少少

未請夠， 但唔係好多位， 遲d第一屈開始退休， 加油

希望有offer
between ha係咪初入職未駛做ot?
做ot前會唔會有training?

唔係， 一入好快就會做， rad 2要識， 其實出place都會見下， 當然staff左會training

另外出place表現好緊要， 醒目d唔好臭朵有幫助

諗起placement就不安
瞓喺度嘅lateral knee照極都唔靚
師兄有冇秘技？

做左幾年當然憑感覺就咁睇到照得好靚， 甚至有病人講笑咁講過咁求奇咁既
最簡單就唔好懶， tilt tube

師兄好波

附上最近一張正野

呢張咩diagnosis?

你year 幾

出過place嘅
唔自爆喇
btw我係咪問咗d蠢問題

份工悶唔悶

其實做pher幾年仲係好junior, diagnosis都係交返俾醫生啦， 好多時都唔識睇或者唔太準確， 似係left lung collapse

睇你做咩duty, 我咁junior會仲有好多野學
但其實做耐左會重重覆覆係咁照會悶， 同埋睇醫院工作氣氛好唔好

師兄睇黎你係做大院

遠D係咪人工高D？

近d係咪人工低d

Left Pneumothorax ?

遠d人工一樣， ha 都係跟政府scale, 私家有冇補水定點就唔知

左邊collapse 左既肺側邊冇哂lung marking又黑左既位可能係， 其實我都係估估下

Left pneumothorax + subcutaneous emphysema

師兄果然犀利
我依d不學無術既小薯仔都係安守本分照返自己既x ray算

黎緊每年都出一百個fresh grad, 會唔會飽和？

位其實就仲有， 遲d都開始有人退休，亦有私家醫院同公位醫院落成同要人。 但搞清楚一樣野， 唔係有位就一定有錢同會請人， 同埋年年一百人都真係好多，佢唔收返少d遲早都會飽和

岩岩個張盲既應該都見倒係爆肺
隧條chest drain入去先啦

sc emphysema點睇?

as seen in red arrow

樓主個張我睇唔出

有冇試過同人互射？

唔算好明顯
不過佢未插chest drain我就好少預會有subcutaneous emphysema....
因為通常都係插完之後有

冇野問，留個名學野

點睇放射治療師
利申中六諗住讀放棄治療

有POST TAP

Agfa CR?

師兄 adore
fresh grad 小薯留下名先

而家好似又準備推red dot, 點睇?

跳pt跳幾多年先max? 升一級要幾多年?

Rad II Starting 14 max 24 自己計啦。
升 I 有人5年有人十幾年，睇timing際遇醫院。

留名

升左即刻pt 25?

升左 25-33A

但點解poly open day個陣，啲prof個個冇頭髮？

咁成街都好多男人無頭髮，係咪個個都係radiation worker。 做乜工作都有機會脫髮架啦。

我又冇咩點聽過， 可能係我太junior 啦， 不過推左又多樣野做

RT 定pher?

師兄 MI定RT呀?

你係咪去poly 我見得一個無

bobby, michael ying都無啦
得patrick叫做有d之嘛

應該真
夢見出咗doc話嚟緊新入職要上imaging appreciation course
三年約內一定要pass到
未grad嘅表示

睇過d mock test, 好撚難

點睇東華學院開放射？
畢業出到黎係咪會同poly一樣？

利申：係中學做升學，想知多d

最岩岩果屆有請到東華, ha private 都有, 請左既應該待遇一樣

得啖笑, 堆圖blur 到老母都唔認得, 又無得卒, 睇死人

借問聲其他specialty既同事應該點稱呼你地

師兄識唔識MRI
想問功課

d圖blur到傻， 有時候d野又唔係咩大路野， 搵pher做red dot其實都幾哂氣， 本身都多野做， 仲邊得閒去screen, 一陣miss左又賴你， 真係咪搞

唔識啦， 做左幾年仲係two邊會有得掂Mri

叫pher佬或者師傅， 後生d好似我依d咪x ray哥哥

咩功課黎？mr physics?

亞pher

巴打係ha定出面做緊
R1定2？ 宜家ha r2都差唔多三皮起薪 真心屈機

講下以前係ha八到既料
有個資深pher哥為左工作輕鬆唔升pher1
又有勁後生既已經係pher1甚至deputy sr

唔係 搵pathology
上左一個SEM都無教過

放射洗唔洗OT?

以前有所謂「賣血」
自願返多D更數 跟番時數補水
而家人手多番應該無呢支歌唱

一般普通X-ray部之類應該唔會有OT 通常4點9打後已經少野做
A&E X光會有人接更 接更同事多數會早返交接 (良好傳統早返早收)(15至30分鐘左右)
手術室...呢個難講，視乎你跟乜醫生，熟手既快既就早收，你遇著新手/慢工細貨/training狀態就唔知啦
CT應該係最有機會OT既位置，因為執相工夫相對多，D 爛鳩server出事就好撚大獲，一定有排攪，加上有時臨收都會有多urgent case, A&E CT做唔切可能要幫手做咁D
MRI....未去過唔敢講，不過估計機會都唔細, 正常咁多種exam中佢需時最耐
傳統造影, 絕對唔需要OT
血管造影，類似手術室概念

放射科OT既機會同一般文職比較絕對係小巫見大巫，我聽過最誇張既例子都係壞ser 執相，由夜晚11點OT到凌晨2點，呢種case都應該算好少

留名等聽師兄教學

的確radiology好少會ot, 就算ct好多醫院都有人接， 同AE xray一樣， 我醫院反而多ot既會係IR, Angio依d exam

其實係因為我地一畢業出黎就自動有牌， 有個profession, 但那相比其他行業， 升職加薪唔算太快但平穩， 有好多行業你叻仔有野心捱幾年隨時可以扒頭， 當然要穩定餓唔死依科好岩你， 另外好既係唔洗點OT又多假